# مبدل دستور اسمبلی به کد باینری

**هدف**

تبدیل دستور اسمبلی به کد باینری متناظر

**توضیحات برنامه**

داخل صفحه یک ورودی برای نوشتن دستورهای اسمبلی داریم

![image](./img/1.png)

فرمت دستورهای ورودی باید به صورت زیر باشد:

- برای جمع
  
  add r1,r2

- برای تفریق
  
  sub r1,r2

- برای بارگذاری مقدار
  
  load rx,value

- برای پرش
  
  jmp rx,address

بعد از وارد کردن دستورات مورد نظر دکمه ی محاسبه رو کلیک میکنیم

**حالا یک نمونه از ورودی و خروجی های مورد انتظار رو در تصویر زیر میبینیم**

![image](./img/2.png)
